抗爭地圖上架 官媒發功轟蘋果

抗爭地圖上架 官媒發功轟蘋果

近日於蘋果上架的「HKmap.live全港抗爭即時地圖」手機版，備受抗爭者歡迎。

繼美國NBA、珠寶品牌Tiffany捲入反送中風波後，官媒《人民日報》再瞄準日前上架「HKmap Live全港抗爭即時地圖」的美國蘋果公司，批評蘋果將一個通報警方行蹤的應用程式「堂而皇之」上架，令「暴徒」大搖大擺逃避追捕，反問蘋果為暴徒「護航」，居心何在。

相關新聞：街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場

台學者︰京被害妄想症

《人民日報》周二晚發表標題為〈為暴徒「護航」，蘋果公司想清楚了嗎〉的評論文章，直斥蘋果不問黑白，置有目共睹的真相於不顧，在先前已拒絕該地圖上架的情況下，又選擇在特殊時點批准上架，為「暴力亂港之徒大開中門」，質疑蘋果公司「有意要做『幫兇』」。

文章又指地圖只是一例，在香港蘋果音樂商店內，更容許一首包藏「不軌之心」的「港獨」歌曲上架，一而再、再而三的莫名其妙舉動，令人不得不遐想蘋果公司行事的內在邏輯。文章強調商業歸商業，政治歸政治，蘋果硬要將商業活動與違法行為搞在一起是不智、鹵莽，也背叛中國人的情感。

接連有多個美國品牌因撐港而陷入政治漩渦，分析認為在全球化下，商業無可避免與政治扯上關係。加州大學政治科學系教授韋伯認為，問題源於對主權詮釋以至價值觀的不同，預計未來幾個月，類似風波將陸續有來。台灣政治大學教授陳芳明批評，北京的被害妄想症開始燃燒，直指中共已掌握所有文化、思想、旅行甚至信仰，認為《人民日報》「商業歸商業」說法可笑，預言未來中國玻璃心只會越來越脆弱。

《人民日報》

上一則
上一則
八十後和理武之煉成

下一則
下一則
港電競手受罰 全球抵制遊戲商

街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場
法律界：警須清晰表明追捕何人
保安界轟白色恐怖 憂爆離職潮
喬裝警被揭鬼祟潛上水站
警否認毀設施嫁禍 街坊不信任
梁天琦上訴 千人庭外集氣
青年無懼惡法蒙面守候
盧建民：沒有人是孤島
佔旺女村長：協助掘磚但無掟磚
捱警棍遲送院 青年腦出血
坐旅巴被拍攝 防暴狂毆少年
被捕孕婦進食如廁遭警監視
網民號召今紀念辛亥革命
200人新城市看《地厚天高》
勸勿襲擎槍警 懲教被辭職
薄紙遮證件編號 不敵調光軟件
13歲仔控暴動 投訴警插傘嫁禍
反對賦特首無上權力梁國雄申覆核緊急法
侍應涉踢站內木板控方促禁足港鐵被拒
官指有潛逃迹象 拒「懵良」保釋
上班族怒轟港鐵政治封站
工會：關站須顧員工安危
優品360遮招牌續營業
促重囚示威者 理工講師被停教務
中大教職員聯署 轟港府嚴刑峻法
聖保羅學生撐便服日 小息穿黑衣
八十後和理武之煉成
港電競手受罰 全球抵制遊戲商
高雄市府施壓 台大學拆連儂牆
撞人司機獲藍絲組織捐52萬
青衣連儂牆被焚
阻防暴入商場新港城五保安職員被捕